資深參議員麥凱恩決終止腦癌治療 各方祝福 特朗普沉默

2008年美國共和黨總統提名人麥凱恩(John McCain)，決定終止腦癌的治療。麥凱恩在政壇廣受尊重，他宣佈停止治療後，共和民主兩黨均致以祝福為他祈禱，但多次被麥凱恩批評的總統特朗普，卻不發一言未有表態。

麥凱恩的家人在聲明中說，麥凱恩認為生存至今已超出預期，基於病情及年紀，決定不再繼續治療。下周便82歲的麥凱恩，是退役海軍飛行員，越戰時淪為戰俘逾5年。他在1980年代獲選為眾議員，1986年獲選亞利桑那州參議員，連任6屆。麥凱恩素以堅持信念聞名，並不一定跟隨黨領袖的意見，這種取態為他贏得尊敬，但也得失不少人。

麥凱恩敢言敢為，經常受特朗普抨擊，他也不時批評總統，特別是他在以共和黨方案取代「奧巴馬醫保」的表決中，曾倒戈投下反對票。

參議院多數派領袖麥康奈爾(Mitch McConnell)表示聽到麥凱恩家人的聲明後感到難過，亞利桑那州州長杜賽(Doug Ducey)形容麥凱恩是「美國英雄」，事事以國家為先。

麥凱恩
美聯社

老侵：皇天擊殺！

左膠表示白人至上 應該抵制

真英雄

10年前就係，而家因為有份反侵所以做咗liberal 英雄

侵侵慰問咪棧俾人話虛偽 , 唔出聲係最好

同支那一樣
慰問，又話串佢
唔出聲，又話佢冷血唔出聲安慰
姓侵有原罪

好似話佢家人已經開埋聲，McCain死咗唔想Trump嚟喪禮。宜家開聲講啲乜嘢，都只會畀人話虛偽或撩交打。